In diesem Abschnitt werden ein paar grundlegende Erkenntnisse der optimal filtering Methode dargestellt.
Die Darstellung orientiert sich anhand \cite{Golwala2000, Enss2005}.

\subsection{Diskrete Fouriertransformation}
In der Realität können Signale nicht kontinuierlich abgetastet werden und nur über einen begrenzten Zeitraum aufgenommen.
Die Fouriertransformation muss daher für den diskreten Fall angepasst werden zu
\begin{align*}
\widetilde{v}_n &= \frac{1}{N}\sum_{k=-N/2}^{N/2} v_k e^{-i2\pi f_n t_k} \\
v_k &= \sum_n \widetilde{v}_{n=n=-N/2}^{N/2} e^{i2\pi f_n t_k}
\end{align*}
der Spurlänge $N=Tf_s$, welche sich aus der Spurdauer $T$ und Sample Rate $f_s$ ergibt, Zeitpunkten $t_k = k\Delta T = k/f_s$ und Frequenzen $f_n = n/T$.
Aufgrund der endliche Spurdauer kommt es zu Frequenzbins der Breite $f_{n+1}-f_n=1/T$.
Aufgrund der endlichen Abtastrate wird die Bandbreite durch die Nyquest-Frequenz $f_{Nq}=f_{N/2}=N/2T=f_s/2$, welche der halben Abtastrate entspricht, begrenzt.

\subsection{Rauschen}
Die Fluktuationen der Spannung werden als gaussverteilt angenommen mit der Varianz $\langle\left[v(t)\right]^2\rangle$.
Die Varianz beschreibt das Rauschen allerdings nicht vollständig, da Korrelationen des Signals nicht berücksichtigt werden.
Korrelationen treten auf, da eine Fluktuation der Spannung mit einer bestimmte Zeitkonstante $\tau$ abfällt und daher $v(t)$ Informationen über $v(t+\tau)$ enthält.
Die Autokorrelationsfunktion $R(\tau)$ berücksichtigt die Korrelation
\begin{align*}
R(\tau) &= \langle v(t)v(t+\tau)\rangle \\
&= \lim_{T\rightarrow \infty}\frac{1}{T}[v\otimes v](\tau) \\
&= \lim_{T\rightarrow \infty}\frac{1}{T}\int_{-T/2}^{T/2}\,dt\, v(t)v(t+\tau)
\end{align*}
$\otimes$ steht hier für die Kreuzkorrelation.
Äquivalent kann das Rauschen im Frequenzraum dargestellt werden.
Dies hat den Vorteil, dass für lineare Systeme das Rauschen unterschiedlicher Frequenzen nicht korreliert ist.
Die spektrale Leistungsdichte $J(f)$ ist gegeben durch die Fouriertransformation der Autokorrelationsfunktion und hat die Einheit $\SI{}{\volt^2\per\hertz}$
\begin{equation}
J(f) = \lim_{T\rightarrow \infty}\int_{-T}^{T}\, dt\, R(t) e^{-jwt}.
\end{equation}
Entsprechend gilt 
\begin{align*}
R(t) &= \lim_{T\rightarrow \infty}\int_{-T}^{T}\,df\, J(f) e^{jwt} \\
\Rightarrow \langle\left[v(t)\right]^2\rangle &= R(0) = \int_{-\infty}^{\infty}\,df\, J(f).
\end{align*}
Das Integral der spektralen Leistungsdichte gibt also die Varianz des Rauschen. 

Die spektrale Leistungsdichte wird in der Regel nicht aus der Autokorrelationsfunktion bestimmt sondern direkt aus Fourier transformierten Spuren ohne Signale.
Es gilt
\begin{align*}
J(f) &= \lim_{T\rightarrow \infty}\int_{-T}^{T}\,dt\, R(t) e^{-jwt} \\
&= \lim_{T\rightarrow \infty}\int_{-T}^{T}\,dt\,e^{-jwt}\lim_{T\rightarrow \infty}\frac{1}{T}[\otimes](t) \\
&= \lim_{T\rightarrow \infty}\int_{-T}^{T}\,dt\,e^{-jwt}\lim_{T\rightarrow \infty}\frac{1}{T} \int_{-\infty}^\infty\,df_1\,e^{iw_1t}\widetilde{v}^*(f_1)\widetilde{v}(f_1)\\
&= \lim_{T\rightarrow \infty}\frac{1}{T}\int_{-\infty}^\infty\,df_1\,e^{iw_1t}|\widetilde{v}(f_1|^2\delta(f-f_1) \\
&= \lim_{T\rightarrow \infty}\frac{1}{T} |\widetilde{v}(f)|^2 
\end{align*}
hierbei wurde im dritten Schritt ausgenutzt, dass für die Fouriertransformation der Kreuzkorrelation gilt
\begin{equation}
[g\otimes h](t) \stackrel{\mathcal{FT}}{=} \widetilde{g}^*(f)\widetilde{h}(f).
\end{equation}
Für den Fall diskreter Signale wird die Ersetzung $\widetilde{v}(f)\rightarrow T\widetilde{v}_n$ gemacht und der Grenzwert fallen gelassen.
Dann folgt
\begin{equation}
J(f_n) = \frac{N}{f_s}|\widetilde{v}_n|^2.
\end{equation}
Dies ist die übliche Form um $J(f)$ zu bestimmen.
Mehrere Spuren ohne Signal werden aufgenommen, $|\widetilde{v}_n|^2$ aus der DFT bestimmt und über diese gemittelt.
Werden nur die positiven Frequenzen betrachtet muss die doppelseitige spektrale Leistungsdichte $J(f)$ um einen Faktor zwei korrigiert werden
\begin{equation}
J_{ss}(f) = 2J(f) \quad f > 0.
\end{equation}

\subsection{Optimaler Pulshöhen Fit}
Ein realer Puls hat die Form
\begin{equation}
v(t) = As(t) + n(t)
\end{equation}
mit einer Rauschspur $n(t)$ und der erwarteten Pulsform $s(t)$ mit Amplitude $A$.
Die spektrale Leistungsdichte sei gegeben durch $J(f)$.
Um die beste Amplitude zu bestimmen wird ein $\chi^2$-Fit der erwarteten Pulsform an den realen Puls durchgeführt.
Der Fit wird im Frequenzraum durchgeführt da unterschiedliche Frequenzanteile nicht korreliert sind
\begin{equation}
\chi^2 = \int_{-\infty}^\infty\, df \frac{|\widetilde{v}(f) - A\widetilde{s}(f)|^2}{J(f)}.
\end{equation}
Durch die Minimierung von $\chi^2$ erhält man für den besten Schätzer
\begin{equation}
\hat{A} = \frac{\int_{-\infty}^\infty\, df \frac{\widetilde{v}(f)\widetilde{s}^*(f)}{J(f)}}{\int_{-\infty}^\infty\, df \frac{|\widetilde{s}(f)|^2}{J(f)}}.
\end{equation}
Für die Varianz auf den Schätzer ergibt sich
\begin{equation}
\sigma^2_A = \left[\frac{1}{2}\frac{\partial^2}{\partial A^2}\chi^2\right]^{-1} = \left[\int_{-\infty}^\infty\, df \frac{|\widetilde{s}(f)|^2}{J(f)} \right ]^{-1} = \left[2\int_{0}^\infty\, df \frac{|\widetilde{s}(f)|^2}{J(f)} \right ]^{-1}.
\end{equation}
Die Varianz auf die Amplitude bestimmt die beste erreichbare Auflösung bei der gegebenen Pulsform.
Für den Übergang zum diskreten Fall werden die Ersetzungen 
\begin{align*}
\widetilde{s}^*(f) &\rightarrow \frac{N}{f_s} \widetilde{s}^*_n \\
\widetilde{s}(f) &\rightarrow \frac{N}{f_s} \widetilde{s}_n \\
J(f) &\rightarrow J(f_n) \\
\int_{0}^\infty\, df &\rightarrow \frac{f_s}{N}\sum_{n=0}^{N/2}
\end{align*}
und führen zu
\begin{equation}
\sigma^2_A = \frac{N}{f_s}\left[2 \sum_{n=0}^{N/2} \frac{|\widetilde{s}_n|^2}{J(f_n)}\right]^{-1}.
\end{equation}
